
Sports Quiz:

Easy Level

    Which sport is known as "the beautiful game"?
        a) Basketball
        b) Soccer
        c) Tennis
        d) Rugby
        e) Cricket
        
        Answer: b) Soccer

    How many players are on a standard soccer team?
        a) 9
        b) 10
        c) 11
        d) 12
        e) 13
        
        Answer: c) 11

    Which country has won the most FIFA World Cups?
        a) Argentina
        b) Germany
        c) Brazil
        d) Italy
        e) France
        
        Answer: c) Brazil

    In which sport is the term "slam dunk" used?
        a) Volleyball
        b) Tennis
        c) Soccer
        d) Basketball
        e) Baseball
        
        Answer: d) Basketball

    Who is known as "The King of Football"?
        a) Diego Maradona
        b) Lionel Messi
        c) Pelé
        d) Cristiano Ronaldo
        e) Johan Cruyff
        
        Answer: c) Pelé

    Which country hosts the Tour de France?
        a) Italy
        b) Spain
        c) Germany
        d) France
        e) Switzerland
        
        Answer: d) France

    What surface is the Wimbledon tennis tournament played on?
        a) Clay
        b) Grass
        c) Hardcourt
        d) Carpet
        e) Synthetic
        
        Answer: b) Grass

    In which sport do teams compete for the Stanley Cup?
        a) Baseball
        b) Soccer
        c) Ice Hockey
        d) Basketball
        e) American Football
        
        Answer: c) Ice Hockey

    Which country won the first-ever FIFA World Cup in 1930?
        a) Argentina
        b) Brazil
        c) Uruguay
        d) Germany
        e) Italy
        
        Answer: c) Uruguay

    How many points is a touchdown worth in American Football?
        a) 3
        b) 5
        c) 6
        d) 7
        e) 8
        
        Answer: c) 6

Medium Level

    Which cricketer has scored the most runs in Test cricket?
        a) Brian Lara
        b) Sachin Tendulkar
        c) Ricky Ponting
        d) Jacques Kallis
        e) Steve Waugh
        
        Answer: b) Sachin Tendulkar

    In which year were the first modern Olympic Games held?
        a) 1892
        b) 1894
        c) 1896
        d) 1898
        e) 1900
        
        Answer: c) 1896

    Which golf tournament is known as "The Masters"?
        a) US Open
        b) The Open Championship
        c) PGA Championship
        d) The Masters
        e) Ryder Cup
        
        Answer: d) The Masters

    Who won the NBA MVP award in 2020?
        a) LeBron James
        b) Giannis Antetokounmpo
        c) James Harden
        d) Kevin Durant
        e) Stephen Curry
        
        Answer: b) Giannis Antetokounmpo

    Which country has won the most Rugby World Cups?
        a) South Africa
        b) New Zealand
        c) England
        d) Australia
        e) France
        
        Answer: b) New Zealand

    Which athlete has won the most Olympic medals?
        a) Michael Phelps
        b) Usain Bolt
        c) Carl Lewis
        d) Mark Spitz
        e) Larisa Latynina
        
        Answer: a) Michael Phelps

    What is the maximum break in snooker?
        a) 140
        b) 147
        c) 155
        d) 160
        e) 170
        
        Answer: b) 147

    Which country won the 2019 Cricket World Cup?
        a) Australia
        b) India
        c) New Zealand
        d) England
        e) South Africa
        
        Answer: d) England

    In which sport is the Davis Cup awarded?
        a) Golf
        b) Cricket
        c) Rugby
        d) Tennis
        e) Hockey
        
        Answer: d) Tennis

    Who is the all-time leading scorer in the NBA?
        a) Michael Jordan
        b) Kobe Bryant
        c) Karl Malone
        d) Kareem Abdul-Jabbar
        e) LeBron James
        
        Answer: e) LeBron James

Hard Level

    Which cyclist won the Tour de France seven consecutive times before being stripped of his titles?
        a) Eddy Merckx
        b) Miguel Indurain
        c) Lance Armstrong
        d) Chris Froome
        e) Greg LeMond
        
        Answer: c) Lance Armstrong

    Which country has hosted the most Summer Olympic Games?
        a) United States
        b) United Kingdom
        c) France
        d) Australia
        e) Japan
        
        Answer: a) United States

    In which year did Roger Federer win his first Wimbledon title?
        a) 2001
        b) 2002
        c) 2003
        d) 2004
        e) 2005
        
        Answer: c) 2003

    Who holds the record for the fastest century in ODI cricket?
        a) Shahid Afridi
        b) AB de Villiers
        c) Corey Anderson
        d) Chris Gayle
        e) Viv Richards
        
        Answer: b) AB de Villiers

    Which boxer was known as "The Brown Bomber"?
        a) Muhammad Ali
        b) Joe Frazier
        c) Sugar Ray Robinson
        d) Joe Louis
        e) Jack Johnson
        
        Answer: d) Joe Louis

    Which country won the first-ever ICC T20 World Cup?
        a) India
        b) Pakistan
        c) Australia
        d) South Africa
        e) West Indies
        
        Answer: a) India

    Which country has won the most Davis Cup titles?
        a) Australia
        b) France
        c) Spain
        d) United States
        e) Sweden
        
        Answer: d) United States

    Who holds the record for the most goals scored in a single Premier League season?
        a) Thierry Henry
        b) Alan Shearer
        c) Mohamed Salah
        d) Harry Kane
        e) Cristiano Ronaldo
        
        Answer: c) Mohamed Salah

    Which tennis player won the most consecutive US Open titles?
        a) Pete Sampras
        b) Roger Federer
        c) Jimmy Connors
        d) Rafael Nadal
        e) John McEnroe
        
        Answer: c) Jimmy Connors

    Which country won the first FIFA Women's World Cup?
        a) United States
        b) Germany
        c) Norway
        d) China
        e) Sweden
        
        Answer: a) United States


Movie Quiz:

Easy Level

    Which movie features the song "Let It Go"?
        a) Tangled
        b) Moana
        c) Frozen
        d) The Little Mermaid
        e) Beauty and the Beast
        
        Answer: c) Frozen

    Who played the character of Jack Dawson in "Titanic"?
        a) Brad Pitt
        b) Leonardo DiCaprio
        c) Tom Cruise
        d) Matt Damon
        e) Johnny Depp
        
        Answer: b) Leonardo DiCaprio

    Which movie franchise features a character named Darth Vader?
        a) Harry Potter
        b) Star Wars
        c) The Lord of the Rings
        d) The Matrix
        e) Indiana Jones
        
        Answer: b) Star Wars

    In which movie does the character Woody appear?
        a) Shrek
        b) Toy Story
        c) Cars
        d) Finding Nemo
        e) Monsters, Inc.
        
        Answer: b) Toy Story

    Which movie won the Oscar for Best Picture in 2020?
        a) Joker
        b) Once Upon a Time in Hollywood
        c) Parasite
        d) 1917
        e) Ford v Ferrari
        
        Answer: c) Parasite

    Who directed "Jurassic Park"?
        a) James Cameron
        b) Steven Spielberg
        c) George Lucas
        d) Ridley Scott
        e) Peter Jackson
        
        Answer: b) Steven Spielberg

    Which animated movie features the character Simba?
        a) The Lion King
        b) Aladdin
        c) Pocahontas
        d) Mulan
        e) Tarzan
        
        Answer: a) The Lion King

    Who played the role of Iron Man in the Marvel Cinematic Universe?
        a) Chris Hemsworth
        b) Chris Evans
        c) Robert Downey Jr.
        d) Mark Ruffalo
        e) Jeremy Renner
        
        Answer: c) Robert Downey Jr.

    Which movie features the famous quote, "I'll be back"?
        a) The Terminator
        b) Die Hard
        c) Rambo
        d) Predator
        e) Robocop
        
        Answer: a) The Terminator

    Which actress starred as Hermione Granger in the "Harry Potter" series?
        a) Emma Stone
        b) Emma Watson
        c) Keira Knightley
        d) Natalie Portman
        e) Dakota Fanning
        
        Answer: b) Emma Watson

Medium Level

    Which director is known for the movies "Pulp Fiction" and "Kill Bill"?
        a) Martin Scorsese
        b) Quentin Tarantino
        c) Christopher Nolan
        d) Stanley Kubrick
        e) David Fincher
        
        Answer: b) Quentin Tarantino

    In "The Matrix", what color is the pill that Neo takes?
        a) Blue
        b) Green
        c) Red
        d) Yellow
        e) Purple
        
        Answer: c) Red

    Which movie is about a young girl’s adventure in a world called Wonderland?
        a) Peter Pan
        b) The Chronicles of Narnia
        c) Alice in Wonderland
        d) The Wizard of Oz
        e) Spirited Away
        
        Answer: c) Alice in Wonderland

    Who won the Oscar for Best Actress for her role in "La La Land"?
        a) Jennifer Lawrence
        b) Natalie Portman
        c) Emma Stone
        d) Brie Larson
        e) Meryl Streep
        
        Answer: c) Emma Stone

    Which movie features a young lion who becomes king after his father’s death?
        a) The Jungle Book
        b) Madagascar
        c) The Lion King
        d) Bambi
        e) Zootopia
        
        Answer: c) The Lion King

    Which movie is based on the life of Facebook's founder?
        a) Steve Jobs
        b) The Social Network
        c) The Internship
        d) The Founder
        e) Jobs
        
        Answer: b) The Social Network

    Which actor played the character of Joker in "The Dark Knight"?
        a) Joaquin Phoenix
        b) Jared Leto
        c) Jack Nicholson
        d) Heath Ledger
        e) Christian Bale
        
        Answer: d) Heath Ledger

    In which movie does a group of superheroes fight against Thanos?
        a) The Avengers
        b) Justice League
        c) X-Men
        d) Guardians of the Galaxy
        e) Fantastic Four
        
        Answer: a) The Avengers

    Which movie features the song "My Heart Will Go On"?
        a) The Bodyguard
        b) Titanic
        c) Moulin Rouge!
        d) Beauty and the Beast
        e) Ghost
        
        Answer: b) Titanic

    Who played the role of Forrest Gump?
        a) Tom Hanks
        b) Robin Williams
        c) Morgan Freeman
        d) Harrison Ford
        e) Kevin Costner
        
        Answer: a) Tom Hanks

Hard Level

    Which movie won the first-ever Academy Award for Best Picture?
        a) Sunrise
        b) Wings
        c) The Jazz Singer
        d) The Broadway Melody
        e) All Quiet on the Western Front
        
        Answer: b) Wings

    Who directed the movie "Citizen Kane"?
        a) Alfred Hitchcock
        b) Stanley Kubrick
        c) Orson Welles
        d) Frank Capra
        e) John Ford
        
        Answer: c) Orson Welles

    Which movie is known for the famous line "Here’s looking at you, kid"?
        a) Gone with the Wind
        b) Casablanca
        c) Citizen Kane
        d) It’s a Wonderful Life
        e) The Maltese Falcon
        
        Answer: b) Casablanca

    Which movie features the character "Norman Bates"?
        a) The Shining
        b) Psycho
        c) Rear Window
        d) Vertigo
        e) The Exorcist
        
        Answer: b) Psycho

    Who won an Oscar for playing the character of Hannibal Lecter?
        a) Robert De Niro
        b) Jack Nicholson
        c) Anthony Hopkins
        d) Al Pacino
        e) Daniel Day-Lewis
        
        Answer: c) Anthony Hopkins

    Which movie is considered the first full-length animated feature?
        a) Cinderella
        b) Snow White and the Seven Dwarfs
        c) Pinocchio
        d) Fantasia
        e) Dumbo
        
        Answer: b) Snow White and the Seven Dwarfs

    Who directed "Schindler’s List"?
        a) Martin Scorsese
        b) Steven Spielberg
        c) Francis Ford Coppola
        d) Ridley Scott
        e) Oliver Stone
        
        Answer: b) Steven Spielberg

    Which film did Alfred Hitchcock never win an Oscar for, despite being nominated five times for Best Director?
        a) Rear Window
        b) Psycho
        c) North by Northwest
        d) Vertigo
        e) Rebecca
        
        Answer: e) Rebecca

    Which movie had the tagline "In space, no one can hear you scream"?
        a) Alien
        b) The Thing
        c) 2001: A Space Odyssey
        d) Blade Runner
        e) Star Wars
        
        Answer: a) Alien

    Which movie is based on a novel by Stephen King and features the character Andy Dufresne?
        a) Misery
        b) The Shining
        c) The Shawshank Redemption
        d) Carrie
        e) It
        
        Answer: c) The Shawshank Redemption


History Quiz:

Easy Level

    Who was the first President of the United States?
        a) John Adams
        b) Thomas Jefferson
        c) George Washington
        d) Abraham Lincoln
        e) James Madison
        
        Answer: c) George Washington

    What was the name of the ship that brought the Pilgrims to America in 1620?
        a) Mayflower
        b) Santa Maria
        c) Pinta
        d) Nina
        e) Beagle
        
        Answer: a) Mayflower

    Which ancient civilization built the pyramids?
        a) Romans
        b) Greeks
        c) Egyptians
        d) Persians
        e) Babylonians
        
        Answer: c) Egyptians

    Who was the British Prime Minister during most of World War II?
        a) Neville Chamberlain
        b) Winston Churchill
        c) Clement Attlee
        d) Harold Macmillan
        e) David Lloyd George
        
        Answer: b) Winston Churchill

    Which war was fought between the North and South regions in the United States?
        a) Revolutionary War
        b) War of 1812
        c) Civil War
        d) World War I
        e) Spanish-American War
        
        Answer: c) Civil War

    Which country gifted the Statue of Liberty to the United States?
        a) Spain
        b) Italy
        c) Germany
        d) France
        e) Netherlands
        
        Answer: d) France

    Who discovered America in 1492?
        a) Marco Polo
        b) Ferdinand Magellan
        c) Christopher Columbus
        d) Amerigo Vespucci
        e) Hernán Cortés
        
        Answer: c) Christopher Columbus

    Which empire was ruled by Julius Caesar?
        a) Greek Empire
        b) Egyptian Empire
        c) Roman Empire
        d) Ottoman Empire
        e) Persian Empire
        
        Answer: c) Roman Empire

    Which U.S. President abolished slavery?
        a) George Washington
        b) Thomas Jefferson
        c) Abraham Lincoln
        d) Andrew Jackson
        e) James Monroe
        
        Answer: c) Abraham Lincoln

    What was the primary language spoken in the Roman Empire?
        a) Greek
        b) Latin
        c) Hebrew
        d) Aramaic
        e) Egyptian
        
        Answer: b) Latin

Medium Level

    Who was the first female Prime Minister of the United Kingdom?
        a) Theresa May
        b) Margaret Thatcher
        c) Indira Gandhi
        d) Angela Merkel
        e) Golda Meir
        
        Answer: b) Margaret Thatcher

    Which war was known as "The Great War"?
        a) World War I
        b) World War II
        c) The Napoleonic Wars
        d) The Crimean War
        e) The Franco-Prussian War
        
        Answer: a) World War I

    Which civilization is known for creating the first alphabet?
        a) Egyptians
        b) Phoenicians
        c) Sumerians
        d) Babylonians
        e) Greeks
        
        Answer: b) Phoenicians

    Who was the first Emperor of China?
        a) Sun Tzu
        b) Confucius
        c) Liu Bang
        d) Qin Shi Huang
        e) Genghis Khan
        
        Answer: d) Qin Shi Huang

    In which year did the Berlin Wall fall?
        a) 1985
        b) 1987
        c) 1989
        d) 1991
        e) 1993
        
        Answer: c) 1989

    Which treaty ended World War I?
        a) Treaty of Versailles
        b) Treaty of Paris
        c) Treaty of Tordesillas
        d) Treaty of Ghent
        e) Treaty of Westphalia
        
        Answer: a) Treaty of Versailles

    Which revolution is associated with the storming of the Bastille?
        a) Russian Revolution
        b) American Revolution
        c) French Revolution
        d) Industrial Revolution
        e) Glorious Revolution
        
        Answer: c) French Revolution

    Who was the longest-reigning British monarch before Queen Elizabeth II?
        a) Queen Victoria
        b) King George III
        c) King Henry VIII
        d) Queen Elizabeth I
        e) King Edward VII
        
        Answer: a) Queen Victoria

    What was the main cause of the American Revolutionary War?
        a) Slavery
        b) Religious freedom
        c) Taxation without representation
        d) Expansion of territories
        e) Trade routes
        
        Answer: c) Taxation without representation

    Which ancient city was known for its Hanging Gardens?
        a) Babylon
        b) Athens
        c) Rome
        d) Alexandria
        e) Persepolis
        
        Answer: a) Babylon

Hard Level

    Who was the last Emperor of the Western Roman Empire?
        a) Romulus Augustulus
        b) Julius Nepos
        c) Constantine XI
        d) Diocletian
        e) Theodosius I
        
        Answer: a) Romulus Augustulus

    Which treaty divided the New World between Spain and Portugal?
        a) Treaty of Versailles
        b) Treaty of Tordesillas
        c) Treaty of Paris
        d) Treaty of Utrecht
        e) Treaty of Vienna
        
        Answer: b) Treaty of Tordesillas

    Who was the leader of the Haitian Revolution?
        a) Simon Bolivar
        b) Toussaint Louverture
        c) Jean-Jacques Dessalines
        d) José de San Martín
        e) Francisco de Miranda
        
        Answer: b) Toussaint Louverture

    Which battle marked the end of Napoleon’s rule?
        a) Battle of Trafalgar
        b) Battle of Austerlitz
        c) Battle of Leipzig
        d) Battle of Waterloo
        e) Battle of Borodino
        
        Answer: d) Battle of Waterloo

    Which ancient historian is known as the "Father of History"?
        a) Thucydides
        b) Herodotus
        c) Livy
        d) Tacitus
        e) Plutarch
        
        Answer: b) Herodotus

    Who was the first ruler of the Mongol Empire?
        a) Kublai Khan
        b) Genghis Khan
        c) Ogedei Khan
        d) Timur
        e) Batu Khan
        
        Answer: b) Genghis Khan

    Which empire was known for its advanced road system and postal service?
        a) Roman Empire
        b) Inca Empire
        c) Byzantine Empire
        d) Ottoman Empire
        e) Persian Empire
        
        Answer: b) Inca Empire

    Which event triggered the start of World War I?
        a) Assassination of Archduke Franz Ferdinand
        b) Sinking of the Lusitania
        c) Zimmermann Telegram
        d) Treaty of Brest-Litovsk
        e) Invasion of Belgium
        
        Answer: a) Assassination of Archduke Franz Ferdinand

    Who was the first female Pharaoh of Egypt?
        a) Nefertiti
        b) Cleopatra
        c) Hatshepsut
        d) Sobekneferu
        e) Ahmose-Nefertari
        
        Answer: c) Hatshepsut

    Which ancient civilization built Machu Picchu?
        a) Aztecs
        b) Mayans
        c) Incas
        d) Toltecs
        e) Olmecs
        
        Answer: c) Incas


General Knowledge Quiz:

Easy Level

    What is the capital of France?
        a) Rome
        b) Paris
        c) Madrid
        d) Berlin
        e) Lisbon
        
        Answer: b) Paris

    Which planet is known as the Red Planet?
        a) Earth
        b) Venus
        c) Mars
        d) Jupiter
        e) Saturn
        
        Answer: c) Mars

    Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
        a) Charles Dickens
        b) William Shakespeare
        c) Mark Twain
        d) Jane Austen
        e) Leo Tolstoy
        
        Answer: b) William Shakespeare

    What is the largest mammal in the world?
        a) Elephant
        b) Blue Whale
        c) Giraffe
        d) Hippopotamus
        e) Great White Shark
        
        Answer: b) Blue Whale

    How many continents are there on Earth?
        a) Five
        b) Six
        c) Seven
        d) Eight
        e) Four
        
        Answer: c) Seven

    Which chemical element has the symbol 'O'?
        a) Gold
        b) Silver
        c) Oxygen
        d) Hydrogen
        e) Carbon
        
        Answer: c) Oxygen

    Who was the first man to walk on the moon?
        a) Yuri Gagarin
        b) Buzz Aldrin
        c) Michael Collins
        d) John Glenn
        e) Neil Armstrong
        
        Answer: e) Neil Armstrong

    Which language is primarily spoken in Brazil?
        a) Spanish
        b) Portuguese
        c) French
        d) English
        e) Italian
        
        Answer: b) Portuguese

    What is the boiling point of water?
        a) 50°C
        b) 100°C
        c) 150°C
        d) 200°C
        e) 0°C
        
        Answer: b) 100°C

    What is the largest organ in the human body?
        a) Heart
        b) Liver
        c) Lungs
        d) Skin
        e) Brain
        
        Answer: d) Skin

Medium Level

    What is the longest river in the world?
        a) Amazon River
        b) Nile River
        c) Yangtze River
        d) Mississippi River
        e) Congo River
        
        Answer: b) Nile River

    Which element has the atomic number 1?
        a) Helium
        b) Carbon
        c) Oxygen
        d) Hydrogen
        e) Nitrogen
        
        Answer: d) Hydrogen

    Which country is known as the Land of the Rising Sun?
        a) China
        b) Japan
        c) South Korea
        d) Thailand
        e) Vietnam
        
        Answer: b) Japan

    Which artist painted the "Mona Lisa"?
        a) Vincent van Gogh
        b) Pablo Picasso
        c) Michelangelo
        d) Leonardo da Vinci
        e) Rembrandt
        
        Answer: d) Leonardo da Vinci

    What is the hardest natural substance on Earth?
        a) Gold
        b) Iron
        c) Diamond
        d) Platinum
        e) Ruby
        
        Answer: c) Diamond

    Which country hosted the 2016 Summer Olympics?
        a) China
        b) United Kingdom
        c) Brazil
        d) Japan
        e) Russia
        
        Answer: c) Brazil

    Who developed the theory of relativity?
        a) Isaac Newton
        b) Albert Einstein
        c) Galileo Galilei
        d) Stephen Hawking
        e) Nikola Tesla
        
        Answer: b) Albert Einstein

    Which novel begins with the line, "It was the best of times, it was the worst of times"?
        a) War and Peace
        b) Pride and Prejudice
        c) The Great Gatsby
        d) A Tale of Two Cities
        e) Moby Dick
        
        Answer: d) A Tale of Two Cities

    What is the capital city of Australia?
        a) Sydney
        b) Melbourne
        c) Brisbane
        d) Perth
        e) Canberra
        
        Answer: e) Canberra

    What is the smallest planet in our solar system?
        a) Earth
        b) Venus
        c) Mars
        d) Mercury
        e) Pluto
        
        Answer: d) Mercury

Hard Level

    Which scientist is known for the laws of planetary motion?
        a) Isaac Newton
        b) Galileo Galilei
        c) Johannes Kepler
        d) Albert Einstein
        e) Niels Bohr
        
        Answer: c) Johannes Kepler

    Who was the first person to reach the South Pole?
        a) Robert Falcon Scott
        b) Ernest Shackleton
        c) Roald Amundsen
        d) Edmund Hillary
        e) Richard Byrd
        
        Answer: c) Roald Amundsen

    Which composer wrote the "Moonlight Sonata"?
        a) Ludwig van Beethoven
        b) Wolfgang Amadeus Mozart
        c) Johann Sebastian Bach
        d) Franz Schubert
        e) Frédéric Chopin
        
        Answer: a) Ludwig van Beethoven

    Which philosopher is known for his method of questioning to achieve deeper understanding, known as the Socratic method?
        a) Aristotle
        b) Socrates
        c) Plato
        d) Descartes
        e) Confucius
        
        Answer: b) Socrates

    In which year did the Titanic sink?
        a) 1905
        b) 1908
        c) 1912
        d) 1915
        e) 1918
        
        Answer: c) 1912

    Which element is represented by the symbol 'W'?
        a) Tungsten
        b) Tin
        c) Silver
        d) Uranium
        e) Zinc
        
        Answer: a) Tungsten

    What is the capital of Canada?
        a) Toronto
        b) Vancouver
        c) Montreal
        d) Ottawa
        e) Calgary
        
        Answer: d) Ottawa

    Which war was fought between the houses of Lancaster and York?
        a) The Hundred Years' War
        b) The War of the Roses
        c) The English Civil War
        d) The Anglo-Saxon War
        e) The Glorious Revolution
        
        Answer: b) The War of the Roses

    What is the longest mountain range in the world?
        a) Himalayas
        b) Rockies
        c) Andes
        d) Alps
        e) Appalachian
        
        Answer: c) Andes

    Which ancient civilization built the city of Machu Picchu?
        a) Mayans
        b) Aztecs
        c) Incas
        d) Toltecs
        e) Olmecs
        
        Answer: c) Incas


Video Game Quiz:

Easy Level

    Which video game features the characters Mario and Luigi?
        a) Sonic the Hedgehog
        b) Street Fighter
        c) Super Mario Bros.
        d) The Legend of Zelda
        e) Mega Man
        
        Answer: c) Super Mario Bros.

    In which game do players build and explore worlds made of blocks?
        a) Fortnite
        b) Minecraft
        c) Terraria
        d) Roblox
        e) Sims
        
        Answer: b) Minecraft

    Which character is the protagonist of the "Legend of Zelda" series?
        a) Zelda
        b) Ganondorf
        c) Link
        d) Samus
        e) Cloud
        
        Answer: c) Link

    What is the name of the princess that Mario often rescues?
        a) Princess Zelda
        b) Princess Peach
        c) Princess Daisy
        d) Princess Rosalina
        e) Princess Toadstool
        
        Answer: b) Princess Peach

    Which game popularized the battle royale genre?
        a) Call of Duty
        b) Apex Legends
        c) PUBG
        d) Fortnite
        e) Overwatch
        
        Answer: c) PUBG

    What type of animal is Sonic in the "Sonic the Hedgehog" series?
        a) Fox
        b) Hedgehog
        c) Squirrel
        d) Rabbit
        e) Badger
        
        Answer: b) Hedgehog

    Which game series features the Spartan supersoldier Master Chief?
        a) Gears of War
        b) Halo
        c) Destiny
        d) Call of Duty
        e) Battlefield
        
        Answer: b) Halo

    Which company developed the PlayStation console?
        a) Microsoft
        b) Nintendo
        c) Sony
        d) Sega
        e) Atari
        
        Answer: c) Sony

    In "Pokémon," what type is Pikachu?
        a) Fire
        b) Water
        c) Electric
        d) Grass
        e) Psychic
        
        Answer: c) Electric

    Which game is known for the phrase "Finish Him!"?
        a) Street Fighter
        b) Mortal Kombat
        c) Tekken
        d) Soulcalibur
        e) Killer Instinct
        
        Answer: b) Mortal Kombat

Medium Level

    Which video game features a crowbar-wielding scientist named Gordon Freeman?
        a) Bioshock
        b) Half-Life
        c) Portal
        d) Doom
        e) Quake
        
        Answer: b) Half-Life

    In "The Legend of Zelda: Ocarina of Time," what is the name of Link’s fairy companion?
        a) Tingle
        b) Navi
        c) Fi
        d) Midna
        e) Tatl
        
        Answer: b) Navi

    Which game introduced the first-person shooter genre?
        a) Doom
        b) Wolfenstein 3D
        c) Quake
        d) GoldenEye 007
        e) Counter-Strike
        
        Answer: b) Wolfenstein 3D

    In which game do players explore the city of Rapture?
        a) Deus Ex
        b) Mass Effect
        c) Bioshock
        d) Fallout
        e) Metro
        
        Answer: c) Bioshock

    What is the main objective in "The Sims" series?
        a) Destroy enemies
        b) Build and manage a city
        c) Control the lives of simulated people
        d) Race cars
        e) Solve puzzles
        
        Answer: c) Control the lives of simulated people

    Which game features the character Solid Snake?
        a) Splinter Cell
        b) Hitman
        c) Metal Gear Solid
        d) Resident Evil
        e) Tom Clancy’s Ghost Recon
        
        Answer: c) Metal Gear Solid

    Which game is set in the fictional land of Hyrule?
        a) Dark Souls
        b) Skyrim
        c) The Witcher 3
        d) The Legend of Zelda
        e) Dragon Age
        
        Answer: d) The Legend of Zelda

    What is the name of the virus in the "Resident Evil" series?
        a) T-Virus
        b) Z-Virus
        c) R-Virus
        d) X-Virus
        e) G-Virus
        
        Answer: a) T-Virus

    In "Final Fantasy VII," who wields the Buster Sword?
        a) Cloud Strife
        b) Squall Leonhart
        c) Tidus
        d) Zack Fair
        e) Sephiroth
        
        Answer: a) Cloud Strife

    Which game features a post-apocalyptic world with the tagline "War. War never changes"?
        a) The Last of Us
        b) Fallout
        c) Metro
        d) Gears of War
        e) Mad Max
        
        Answer: b) Fallout

Hard Level

    Which 1999 game is often credited with popularizing the massively multiplayer online role-playing game (MMORPG) genre?
        a) World of Warcraft
        b) EverQuest
        c) RuneScape
        d) Ultima Online
        e) Final Fantasy XI
        
        Answer: b) EverQuest

    In "Dark Souls," what is the name of the kingdom where the game takes place?
        a) Boletaria
        b) Lordran
        c) Lothric
        d) Drangleic
        e) Anor Londo
        
        Answer: b) Lordran

    Which game developer is responsible for the "Elder Scrolls" series?
        a) Bioware
        b) Obsidian Entertainment
        c) Bethesda Game Studios
        d) CD Projekt Red
        e) Ubisoft
        
        Answer: c) Bethesda Game Studios

    In the game "Shadow of the Colossus," how many colossi must be defeated?
        a) 12
        b) 14
        c) 16
        d) 18
        e) 20
        
        Answer: c) 16

    What is the name of the protagonist in the "Metroid" series?
        a) Master Chief
        b) Samus Aran
        c) Lara Croft
        d) Jill Valentine
        e) Zero Suit
        
        Answer: b) Samus Aran

    Which game features the characters Geralt, Ciri, and Yennefer?
        a) Skyrim
        b) The Witcher 3: Wild Hunt
        c) Dragon Age: Inquisition
        d) Divinity: Original Sin II
        e) Baldur's Gate
        
        Answer: b) The Witcher 3: Wild Hunt

    In "Portal," what is the name of the AI that guides and tests the player?
        a) HAL 9000
        b) SHODAN
        c) GLaDOS
        d) EDI
        e) Cortana
        
        Answer: c) GLaDOS

    Which game is known for the line "Would you kindly?"
        a) Bioshock
        b) Half-Life 2
        c) Mass Effect
        d) Far Cry 3
        e) Spec Ops: The Line
        
        Answer: a) Bioshock

    What is the name of the planet in "Mass Effect" where Commander Shepard first becomes a Spectre?
        a) Eden Prime
        b) Thessia
        c) Tuchanka
        d) Rannoch
        e) Ilos
        
        Answer: a) Eden Prime

    Which game was developed by Team Ico and features a young boy and a giant creature named Trico?
        a) Ico
        b) The Last Guardian
        c) Shadow of the Colossus
        d) Journey
        e) The Legend of Zelda: Breath of the Wild
        
        Answer: b) The Last Guardian


Music Quiz:

Easy Level

    Which artist is known as the "King of Pop"?
        a) Elvis Presley
        b) Michael Jackson
        c) Prince
        d) Justin Bieber
        e) Bruno Mars
        
        Answer: b) Michael Jackson

    Which band released the song "Hey Jude"?
        a) The Rolling Stones
        b) The Beatles
        c) Queen
        d) The Beach Boys
        e) Led Zeppelin
        
        Answer: b) The Beatles

    Which female artist sang "Like a Virgin"?
        a) Whitney Houston
        b) Celine Dion
        c) Madonna
        d) Mariah Carey
        e) Janet Jackson
        
        Answer: c) Madonna

    Who is the lead singer of the band U2?
        a) Sting
        b) Bono
        c) Freddie Mercury
        d) Axl Rose
        e) David Bowie
        
        Answer: b) Bono

    Which song by Queen begins with "Is this the real life? Is this just fantasy?"
        a) We Will Rock You
        b) Another One Bites the Dust
        c) Bohemian Rhapsody
        d) Don't Stop Me Now
        e) Somebody to Love
        
        Answer: c) Bohemian Rhapsody

    Which artist is known for the hit single "Shape of You"?
        a) Shawn Mendes
        b) Ed Sheeran
        c) Sam Smith
        d) Justin Timberlake
        e) Drake
        
        Answer: b) Ed Sheeran

    What instrument did Louis Armstrong primarily play?
        a) Piano
        b) Trumpet
        c) Saxophone
        d) Drums
        e) Guitar
        
        Answer: b) Trumpet

    Which famous composer was deaf?
        a) Wolfgang Amadeus Mozart
        b) Johann Sebastian Bach
        c) Ludwig van Beethoven
        d) Antonio Vivaldi
        e) Franz Schubert
        
        Answer: c) Ludwig van Beethoven

    What genre is Taylor Swift primarily known for?
        a) Country
        b) Hip-Hop
        c) Rock
        d) Jazz
        e) Classical
        
        Answer: a) Country

    Who sang "Rolling in the Deep"?
        a) Beyoncé
        b) Rihanna
        c) Adele
        d) Lady Gaga
        e) Katy Perry
        
        Answer: c) Adele

Medium Level

    Which band is known for the album "Dark Side of the Moon"?
        a) The Doors
        b) Led Zeppelin
        c) Pink Floyd
        d) The Who
        e) The Rolling Stones
        
        Answer: c) Pink Floyd

    Which rapper's real name is Shawn Carter?
        a) Kanye West
        b) Nas
        c) Jay-Z
        d) Dr. Dre
        e) Lil Wayne
        
        Answer: c) Jay-Z

    Who is known as the "Godfather of Soul"?
        a) Ray Charles
        b) James Brown
        c) Stevie Wonder
        d) Marvin Gaye
        e) Otis Redding
        
        Answer: b) James Brown

    What is the title of the first album released by The Beatles?
        a) Revolver
        b) Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band
        c) Abbey Road
        d) Please Please Me
        e) A Hard Day's Night
        
        Answer: d) Please Please Me

    Which song by Nirvana features the lyrics "Here we are now, entertain us"?
        a) Lithium
        b) Smells Like Teen Spirit
        c) Come as You Are
        d) In Bloom
        e) Heart-Shaped Box
        
        Answer: b) Smells Like Teen Spirit

    Which classical composer wrote "The Four Seasons"?
        a) Johann Sebastian Bach
        b) Antonio Vivaldi
        c) Ludwig van Beethoven
        d) Franz Joseph Haydn
        e) Wolfgang Amadeus Mozart
        
        Answer: b) Antonio Vivaldi

    Who was the lead singer of the band Queen?
        a) Mick Jagger
        b) Freddie Mercury
        c) Robert Plant
        d) David Bowie
        e) Paul McCartney
        
        Answer: b) Freddie Mercury

    Which 1997 hit song was performed by Hanson?
        a) Wannabe
        b) Tubthumping
        c) MMMBop
        d) Macarena
        e) Barbie Girl
        
        Answer: c) MMMBop

    Which instrument is Yo-Yo Ma famous for playing?
        a) Violin
        b) Piano
        c) Cello
        d) Trumpet
        e) Guitar
        
        Answer: c) Cello

    Which band released the album "Nevermind"?
        a) Pearl Jam
        b) Nirvana
        c) Soundgarden
        d) Alice in Chains
        e) Red Hot Chili Peppers
        
        Answer: b) Nirvana

Hard Level

    Which composer wrote the opera "The Marriage of Figaro"?
        a) Ludwig van Beethoven
        b) Richard Wagner
        c) Wolfgang Amadeus Mozart
        d) Giuseppe Verdi
        e) Georges Bizet
        
        Answer: c) Wolfgang Amadeus Mozart

    Which jazz musician is known for the album "Kind of Blue"?
        a) John Coltrane
        b) Thelonious Monk
        c) Duke Ellington
        d) Miles Davis
        e) Charles Mingus
        
        Answer: d) Miles Davis

    Who was the drummer for The Beatles?
        a) Keith Moon
        b) Charlie Watts
        c) John Bonham
        d) Ringo Starr
        e) Ginger Baker
        
        Answer: d) Ringo Starr

    Which artist released the album "Blue" in 1971?
        a) Carole King
        b) Joni Mitchell
        c) Janis Joplin
        d) Carly Simon
        e) Stevie Nicks
        
        Answer: b) Joni Mitchell

    Which band is known for the song "Stairway to Heaven"?
        a) The Rolling Stones
        b) Led Zeppelin
        c) Pink Floyd
        d) Deep Purple
        e) The Who
        
        Answer: b) Led Zeppelin

    In which year was the first Grammy Awards ceremony held?
        a) 1950
        b) 1959
        c) 1965
        d) 1971
        e) 1980
        
        Answer: b) 1959

    Which composer is known for the ballet "The Nutcracker"?
        a) Igor Stravinsky
        b) Sergei Rachmaninoff
        c) Pyotr Ilyich Tchaikovsky
        d) Claude Debussy
        e) Maurice Ravel
        
        Answer: c) Pyotr Ilyich Tchaikovsky

    Which rock band was formed by former members of Joy Division?
        a) The Cure
        b) Depeche Mode
        c) New Order
        d) The Smiths
        e) The Clash
        
        Answer: c) New Order

    Which American composer is known for the piece "Rhapsody in Blue"?
        a) Aaron Copland
        b) Leonard Bernstein
        c) George Gershwin
        d) Samuel Barber
        e) Philip Glass
        
        Answer: c) George Gershwin

    Which band released the concept album "The Wall"?
        a) The Who
        b) The Doors
        c) Pink Floyd
        d) Genesis
        e) Yes
        
        Answer: c) Pink Floyd

